民主派籲法工會拒維修港水炮車

民主派籲法工會拒維修港水炮車

梁家傑近日訪歐，討論香港政局。
互聯網

【本報訊】香港各界正在進行國際游說，呼籲持續關注香港的反修例運動，其中工黨李卓人、公民黨梁家傑、香港眾志黃奕武及社民連馬雲祺17日起由歐盟轉至法國巴黎訪問五天，其間與法國工會及人權團體進行交流，有關禁賣水炮車建議獲強烈支持，工黨更向四個法國工會要求推動其向水炮車製造廠的屬會停止為香港水炮車進行維修服務，以示對香港抗爭的支持，引述工會回應正面，承諾與屬會跟進。

相關新聞：蔡英文反擊：從沒棄管轄權

傳達反修例運動訴求

外訪團訪問法國期間，主力闡述香港的反修例運動源於中國不遵守《中英聯合聲明》、中共在香港回歸後拖延落實民主22年，強調今次運動並非追求獨立，而是希望中國正面回應答允的雙普選承諾，以及回應反修例中獨立調查警暴等四大訴求。而法國國民議會18日召開首次的香港聽證會，共十位議員和助理出席。

外訪團於會上要求法國在歐盟和法國推動可制裁港官的《馬格尼茨基人權問責法》、在中國的經貿協議加入香港人權條款，以及停止向香港警察售賣水炮車等武器。訪問團指主持會議的議員稱會向法國外交部反映，並向國民議會提出成立「法國香港友好小組」，長期關注香港人權和民主發展。

■記者許偉賢

上一則
上一則
黎智英冀美議員向港府施壓

下一則
下一則
政府再擲20億紓困 補貼小巴的士

蔡英文反擊：從沒棄管轄權
學者質疑錯判 恐礙綠營選情
員佐警得直 暫禁查選民冊
區諾軒斥警「土皇帝」憂選舉不公
謝振中申請調離PPRB傳人事部郭嘉銓接掌
朱凱廸入閘出戰八鄉學者：政府避更大暴力抗爭
陳同佳：對唔住香港人
休班警撩交嗌 誘捕5學生
警犬吸催淚煙 19動保團體轟虐畜
食材被「煙熏」棄掉 小店叫苦
小六生哭訴：驚都要反抗
防暴無警告 槍指失明律師
毛漢：水炮瞄準射點叫意外
四受害者到警總正式投訴
穆斯林︰不接受林鄭道歉
記者中藍水 手腳紅腫痕癢
港大生聯署尋「失蹤」張翔
3.5萬港人覓後路領BNO勢八年新高
中區今集會爭取居英權
警撤控重告 青年枉扣93日
律師：警若非法禁錮 事主可提控
的士藏汽油彈 司機被拒保釋
嗌「黑警死全家」廚師獲撤宵禁
毀毛孟靜議辦 裝修工守行為
62%受訪市民相信公安滲入港警
審議蒙面法 泛民轟官員展示抗爭照
黎智英冀美議員向港府施壓
政府再擲20億紓困補貼小巴的士
西環集中營：撐送中商人硬食北京「懲罰」
陳同佳今出獄 掀政治角力林鄭拒台來港押犯

樓主係好岀名嘅5毛嚟，我一早follow哂佢哋

想引戰

唔信大家可起底

唔需要理同回佢哋，多謝合作

如果畀我就唔會叫佢唔好維修
而係維修完水炮變水鎗,吹咩

叫佢送去法國整 跟住直接報銷